歐洲人移民去新大陸又點解唔係融入土著社會

拳頭話事

因為佢地係殖民唔係移民
同支那殖民香港一樣
支那人唔使融入香港，而係殺助香港人

拎幾百年前同宜家比覺得自己好醒？

馬拉支那人咪咁 睇下你惡唔惡得出咋嘛

No，係價值觀話事。

攞幾百年前的嘢同呢家西方進步佐的價值觀比？

二十世紀中期西方已經放棄殖民主義。就算依家非洲一個個變成failed states，西方世界都唔會行番以前果套。最多係keep 住最基本來住，喺一道無形的墻/規則下維持現狀。當然西方世界亦希望呢d failed states的價值觀可以慢慢同現代歐美文明世界接軌。

反而價值觀從來冇變過，腦海中冇“平等”，“和平共處”，仲停喺”征服”同“被征服”，“統治”同“被統治”，“支配“同”被支配“，”拳頭就係道理“呢d野蠻人觀念的喺邊個國家？邊個國家冇尊重過鄰近小島2300萬人的意願？對某地方幾百萬人追求民主自由視而不見，大加鎮壓？喺21世紀，仲用謊言同暴力支配人民？

對幾百年前的錯誤就多加挑剔，對依家某國行番幾百年前果套帝國主義就視而不見？係唔係有d偽善，定”欺善怕惡“呢？

殖民同移民兩樣野黎